韓國瑜：「必須為兩岸人民的共同利益努力」

總統蔡英文今發表元旦談話，以「四個必須」作兩岸關係正面發展基礎。對此，高雄市長韓國瑜今晚透過市府今晚發出新聞稿，指有「三個必須」回應蔡英文，必須為兩岸人民的共同利益努力、必須交流溝通、必須互相尊重。

蔡英文今天提出「四個必須」作為兩岸關係正面發展基礎：中國必須正視中華民國台灣存在事實、必須尊重台灣2300萬人民對自由民主堅持、必須以對等、和平方式處理兩岸歧異，也必須是政府、或政府授權的公權力機構坐下來談。

而高市府今晚以「回應蔡英文總統元旦文告」為題，主動發出新聞稿回應，表示兩岸議題的主權部份為中央權限，高雄身為地方政府，積極爭取的是經貿、文化等方面的合作、交流，不過，基於兩岸事務原本就需要中央與地方政府的相互配合。因此，高雄市政府要提出「三個必須」：必須為兩岸人民的共同利益努力、必須交流溝通、必須互相尊重。

高雄市政府呼籲中央，兩岸關係應該以人民的福祉為第一優先，多一些經濟的合作，少一些政治的對抗，多一些民生議題，少一些意識形態。（吳慧芬／高雄報導）